點解國民黨統治下嘅台灣，台灣人嘅台語會咁脆弱？

好似仲弱勢過廣州嘅廣東話？國民黨真係兇殘過共產黨㗎咩？

當時就係咁。

點解會俾國民黨噉做嘅？

人地有槍

台灣人真係唔團結

其實唔脆弱
接近9成廢中廢老經常講台語 反而國語唔係咁流利
好多中小企工作，藍領工種，某啲範疇既公職唔識台語應該都做唔到溝通唔到
係80後開始少講但佢地仲有個台語8點檔，類似愛回家呢種 用來俾人學唔好失傳

係港豬去到台北旅遊區見無人講以為失傳姐

啫係失傳囉
語言冇咗承傳同通用就等於死咗

甘味人生

因為國民黨全名仲係

中國國民黨

呢套野真係好好笑
成套劇都係講台語 係得一個女人講國語 就係個支那演員

北部少人講 好多後生已經唔識 係中同南部先多人識